英超新例：向球證做VAR手勢罰黃牌

英超為下季推行VAR準備，而為減輕球證執法的壓力，宣佈球員或領隊向球證作出觀看VAR手勢的話，將遭到黃牌警告。
VAR系統逐漸成為足球大賽的重要裝備，英超在2019/20球季也將引入，聯賽會也開始為此作好準備。根據《每日郵報》報道，若領隊或球員向球證作出看VAR的手勢，將一律受到黃牌警告，希望減輕球證的執法壓力。 VAR技術專家表示，球員根本不必過份操心，因即使球證沒有主動要求VAR重看片段，VAR的球證也會持續覆核場上決定，一旦發現事實與判決有誤時，將透過耳機主動通知執法球證。 據悉，所有英超領隊和隊長將於今夏開會，了解VAR執法的流程，屆時當局將把相關判罰安排相告，希望來季英超能減少錯誤判決。

我發誓以後唔會再做粗口手勢